獲澳門新聞局批准採訪特首選舉 《蘋果》記者「企圖危害公共安全」被拒入境

澳門明日舉行特首選舉，在僅得一名候選人參選情況下，選戰已成定局。惟澳門當局今日加緊出入境審查，《蘋果》一名已獲當地新聞局批准採訪的記者，今日中午入境澳門時被拒絕入境。在扣查期間，記者表明赴當地採訪，澳門治安警最後以「企圖入境澳門從事危害澳門公共安全或公共秩序活動」為由，拒絕記者入境，惟警員未有解釋為何採訪會危害澳門公共安全。

《蘋果》派出兩名記者採訪澳門特首選舉，早前向澳門新聞局報名，並已獲新聞局批准採訪申請。二人今日中午乘船前往澳門，下午1時45分抵達澳門外港碼頭，於入境櫃位辦理入境手續時，兩人均被關員截停，被帶到當地治安警房間調查。當時房間內有多名港人被截查，年齡普遍界乎20至30歲。

調查期間，治安警多次查問記者入境目的。《蘋果》記者清楚表明，已向澳門新聞局報名參與採訪，並獲回覆批准，同時向關員展示記者證。治安警隨後要求記者到海關的房間，搜查隨身物品。經過接近2個小時扣查後，最終只有一名記者獲准入境。

另一名記者則被澳門當局發出拒絕入境通知書，通知書原因一欄列出「存有強烈跡象顯示，利害關係人企圖入境澳門從事危害澳門公共安全或公共秩序活動」，故引用《內部保安綱要法》拒絕入境。惟治安警全程「照稿讀」，拒絕解釋為何採訪活動是危害澳門公共安全或公共秩序的活動。隨後記者被遣返回港，據記者觀察同船有兩名內地女子，亦被拒入境折返香港。另有一名陳姓網媒記者，今早於外港碼頭被關員截查後，決定放棄入境自行回港。

唔去都罷啦

中國唔去都罷

其實澳門早喺60年代就淪陷

Macau popo is also popo

可以證實佢新聞處係獨立機構

唔好過嚟澳門啦，大家留返喺香港戰鬥啦。